# RGAA 4.0 - Theme 1: Images

## Criterion 1.1

> Chaque image [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information) a-t-elle une [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) ?

* [Rule 1.1.1](Rule-1-1-1.md)
* [Rule 1.1.2](Rule-1-1-2.md)
* [Rule 1.1.3](Rule-1-1-3.md)
* [Rule 1.1.4](Rule-1-1-4.md)
* [Rule 1.1.5](Rule-1-1-5.md)
* [Rule 1.1.6](Rule-1-1-6.md)
* [Rule 1.1.7](Rule-1-1-7.md)
* [Rule 1.1.8](Rule-1-1-8.md)

## Criterion 1.2

> Chaque [image de décoration](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-de-decoration) est-elle correctement ignorée par les technologies d’assistance ?

* [Rule 1.2.1](Rule-1-2-1.md)
* [Rule 1.2.2](Rule-1-2-2.md)
* [Rule 1.2.3](Rule-1-2-3.md)
* [Rule 1.2.4](Rule-1-2-4.md)
* [Rule 1.2.5](Rule-1-2-5.md)
* [Rule 1.2.6](Rule-1-2-6.md)

## Criterion 1.3

> Pour chaque image [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information) ayant une [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image), cette alternative est-elle pertinente (hors cas particuliers) ?

* [Rule 1.3.1](Rule-1-3-1.md)
* [Rule 1.3.2](Rule-1-3-2.md)
* [Rule 1.3.3](Rule-1-3-3.md)
* [Rule 1.3.4](Rule-1-3-4.md)
* [Rule 1.3.5](Rule-1-3-5.md)
* [Rule 1.3.6](Rule-1-3-6.md)
* [Rule 1.3.7](Rule-1-3-7.md)
* [Rule 1.3.8](Rule-1-3-8.md)
* [Rule 1.3.9](Rule-1-3-9.md)

## Criterion 1.4

> Pour chaque image utilisée comme [CAPTCHA](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#captcha) ou comme [image-test](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-test), ayant une [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image), cette alternative permet-elle d’identifier la nature et la fonction de l’image ?

* [Rule 1.4.1](Rule-1-4-1.md)
* [Rule 1.4.2](Rule-1-4-2.md)
* [Rule 1.4.3](Rule-1-4-3.md)
* [Rule 1.4.4](Rule-1-4-4.md)
* [Rule 1.4.5](Rule-1-4-5.md)
* [Rule 1.4.6](Rule-1-4-6.md)
* [Rule 1.4.7](Rule-1-4-7.md)

## Criterion 1.5

> Pour chaque image utilisée comme [CAPTCHA](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#captcha), une solution d’accès alternatif au contenu ou à la fonction du CAPTCHA est-elle présente ?

* [Rule 1.5.1](Rule-1-5-1.md)
* [Rule 1.5.2](Rule-1-5-2.md)

## Criterion 1.6

> Chaque image [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information) a-t-elle, si nécessaire, une [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image) ?

* [Rule 1.6.1](Rule-1-6-1.md)
* [Rule 1.6.2](Rule-1-6-2.md)
* [Rule 1.6.3](Rule-1-6-3.md)
* [Rule 1.6.4](Rule-1-6-4.md)
* [Rule 1.6.5](Rule-1-6-5.md)
* [Rule 1.6.6](Rule-1-6-6.md)
* [Rule 1.6.7](Rule-1-6-7.md)
* [Rule 1.6.8](Rule-1-6-8.md)
* [Rule 1.6.9](Rule-1-6-9.md)
* [Rule 1.6.10](Rule-1-6-10.md)

## Criterion 1.7

> Pour chaque image [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information) ayant une [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image), cette description est-elle pertinente ?

* [Rule 1.7.1](Rule-1-7-1.md)
* [Rule 1.7.2](Rule-1-7-2.md)
* [Rule 1.7.3](Rule-1-7-3.md)
* [Rule 1.7.4](Rule-1-7-4.md)
* [Rule 1.7.5](Rule-1-7-5.md)
* [Rule 1.7.6](Rule-1-7-6.md)

## Criterion 1.8

> Chaque [image texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-texte) [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information), en l’absence d’un [mécanisme de remplacement](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#mecanisme-de-remplacement), doit si possible être remplacée par du [texte stylé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#texte-style). Cette règle est-elle respectée (hors cas particuliers) ?

* [Rule 1.8.1](Rule-1-8-1.md)
* [Rule 1.8.2](Rule-1-8-2.md)
* [Rule 1.8.3](Rule-1-8-3.md)
* [Rule 1.8.4](Rule-1-8-4.md)
* [Rule 1.8.5](Rule-1-8-5.md)

## Criterion 1.9

> Chaque [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) d’image est-elle, si nécessaire, correctement reliée à l’image correspondante ?

* [Rule 1.9.1](Rule-1-9-1.md)
* [Rule 1.9.2](Rule-1-9-2.md)
* [Rule 1.9.3](Rule-1-9-3.md)
* [Rule 1.9.4](Rule-1-9-4.md)
* [Rule 1.9.5](Rule-1-9-5.md)

